\begin{aufgabe}{Was läuft hier schief?}
%Was ist falsch an folgendem Beweisversuch?

\begin{quote}
\small
\emph{Behauptung:} Alle Katzen in Augsburg sind grau.

\emph{Beweis:} Wir zeigen induktiv für alle natürlichen Zahlen $n\geq 0$, dass
in jeder Menge von~$n$ Katzen alle Elemente grau sind. Die
Behauptung folgt, da es in Augsburg nur endlich viele Katzen gibt.

Induktionsanfang $n = 0$: In jeder Menge bestehend aus null Katzen (das ist nur
die leere Menge) sind alle Elemente offenbar grau.

Induktionsschritt $n \to n + 1$: Gelte die Induktionsvoraussetzung.
Wir betrachten eine
beliebige Menge~$M$ von $n+1$ Katzen. Entfernen wir eine Katze~$A$ aus dieser Menge, so sind
die verbleibenden~$n$ Katzen nach Induktionsvoraussetzung alle grau.
%
Entfernen wir eine andere Katze~$B$ aus der Menge~$M$, so sind alle Katzen in
dieser verkleinerten Menge (die dann also wieder~$n$ Katzen enthält, darunter auch~$A$)
ebenfalls nach Induktionsvoraussetzung grau. Insbesondere ist also auch~$A$
grau. Damit sind alle $n+1$ Katzen aus~$M$ grau.
%
Somit ist die Behauptung für~$n+1$ bewiesen.\par
\end{quote}
\end{aufgabe}
